叫人全名係唔係好無禮貌嘅行為？

有朋友話叫全名係因為感覺熟同親切但其實係唔係古今中外嘅文化中叫人全名都係無禮同惡意嘅行為？例如名諱同神秘學上嘅真名

一係完全唔識既人
一係唔like既人先會叫全名

喂
叫你喂囉

熟人先會叫你全名 而你會覺得好親切
但唔熟既叫你全名就真係比人感覺係比較冇禮貌
多數係叫你 _先生或者英文名會好D

其實講到尾都係睇邊個叫你
你細佬叫你全名，上司叫你全名，老友叫你全名，三個都唔同感覺啦

喂 屌你老母
咁ok未

叫全名呢啲要睇對象，熟同唔熟嘅分別會好大

小學同中學同學仲叫緊全名，係幾親切

唔熟就叫英文名

我全名鴨脷洲吳彥祖 (姓鴨, 名脷洲吳彥祖)
大部分FD都覺得麻煩.
簡化啲叫我吳彥祖就算

幽默呢啲野唔好勉強

咪係, 叫得我全名, 一定識左好耐

屋企圍內叫開全朵

喂! 女學霸! 你想我點叫你?

沈佳宜,我喜歡你

男叫靚仔女叫靚女實冇叫錯

你係咪無熟嘅朋友?
識左十幾年個班全部都係叫中文全名